\thispagestyle{plain}
\index[in]{Der Revoluzzer}
\index[in]{War einmal ein Revoluzzer}

\beginsong{Der Revoluzzer}[]
\beginverse
1. \chord{D}War einmal ein Revo\chord{A}luzzer, im Zivilstand Lampen\chord{D}putzer,  \\
ging im \chord{G}Revo\chord{g}luzzer\chord{D}schritt mit den \chord{A}Revoluzzern \chord{D}mit.  \\
\endverse
\vspace{-0.2cm}
\beginverse
2. \chord{D}Und er schrie: ''Ich revo\chord{A}lüzze!'' und die Revoluzzer\chord{D}mütze  \\
schob er \chord{G}auf das \chord{g}linke \chord{D}Ohr, kam sich \chord{A}höchst gefährlich \chord{D}vor.  \\
\endverse
\vspace{-0.2cm}
\beginverse
3. \chord{D}Doch die Revoluzzer \chord{A}schritten mitten in der Straßen \chord{D}Mitten,  \\
wo er \chord{G}sonst ganz \chord{g}unver\chord{D}drutzt alle \chord{A}Gaslaternen \chord{D}putzt.  \\
\endverse
\vspace{-0.2cm}
\beginverse
4. \chord{D}Sie vom Boden zu ent\chord{A}fernen rupfte man die Gasla\chord{D}ternen  \\
aus dem \chord{G}Straßen\chord{g}pflaster \chord{D}aus, zwecks des \chord{A}Barrikaden\chord{D}baus.  \\
\endverse
\vspace{-0.2cm}
\beginverse
5. \chord{D}Aber unser Revo\chord{A}luzzer schrie: ''Ich bin der Lampen\chord{D}putzer  \\
dieses \chord{G}guten \chord{g}Leuchte\chord{D}licht. Bitte, \chord{A}bitte, tut ihm \chord{D}nichts.  \\
\endverse
\vspace{-0.2cm}
\beginverse
6. \chord{D}Wenn wir ihm das Licht aus\chord{A}drehen, kann kein Bürger nichts mehr \chord{D}sehen.  \\
Lasst die \chord{G}Lampen \chord{g}stehn, ich \chord{D}bitt! - Denn sonst \chord{A}spiel ich nicht mehr \chord{D}mit.''  \\
\endverse
\vspace{-0.2cm}
\beginverse
7. \chord{D}Doch die Revoluzzer \chord{A}lachten und die Gaslaternen \chord{D}krachten,  \\
und der \chord{G}Lampen\chord{g}putzer \chord{D}schlich fort und \chord{A}weinte bitter\chord{D}lich.  \\
\endverse
\vspace{-0.2cm}
\beginverse
8. \chord{D}Dann ist er zu Haus ge\chord{A}blieben und hat dort ein Buch ge\chord{D}schrieben:  \\
nämlich, \chord{G}wie man \chord{g}revo\chord{D}luzzt und \chord{A}dabei doch Lampen \chord{D}putzt.  \\
\endverse
\begin{small}
	\ \\
	\ \\
	Der damaligen deutschen Sozialdemokratie gewidmet - Kritik an dieser.
\end{small}
\endsong



\begin{angaben}[130]{-20}
Worte: Erich Mühsam, 1907; Weise: Volksweise \\
GB: 260
\end{angaben}

%Rebecca
